{"food":[{"level":"1","type":"number","question":"Ma olen number. Mind saab moodustada, kui v√µtad kaks nelja kokku. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind n√§ed m√µlemal k√§el, kui k√µik s√µrmed peale p√∂idla p√ºsti hoida."},{"text":"Olen suurem kui seitse, aga v√§iksem kui √ºheksa."},{"text":"Olen nelja pluss nelja summa."}],"options":[{"label":"6","isCorrect":false},{"label":"8","isCorrect":true},{"label":"9","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"numbrid","icon":"üé≤"}},{"level":"2","type":"number","question":"Ma olen v√§rvikas ja kasvan aias. Inimesed s√∂√∂vad mind salatis. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on lehed ja vars."},{"text":"Mind kasvatatakse mullas."},{"text":"Inimesed armastavad mind toidus s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Kapsas","isCorrect":true},{"label":"√ïun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"toit","icon":"üåΩ"}},{"level":"3","type":"number","question":"Ma olen magus maiustus, mida inimesed armastavad s√º√ºa p√§rast √µhtus√∂√∂ki. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen tihti ringikujuline."},{"text":"Mind saab valmistada paljudest maitsvatest koostisosadest."},{"text":"Lastele meeldib mind v√§ga s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Puder","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Supp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"toit","icon":"üç¶"}}],"bug":[{"level":"1","type":"word","question":"Ma olen v√§ike putukas, kes lendab lillelt lillele. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§rvilised tiivad, millega saan lennata."},{"text":"Ma armastan mesilasi ja lillede nektarit."},{"text":"Ma aitan kaasa taimede tolmeldamisele."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"K√§rbes","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"putukad","icon":"ü¶ã"}},{"level":"2","type":"word","question":"Ma olen must ja punane putukas, kes tihti elab maa all. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju jalgu, millega saan maa all roomata."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa lehti ja putukaid."},{"text":"Mu kodus on tavaliselt palju k√§ike ja koridore."}],"options":[{"label":"Mardikas","isCorrect":false},{"label":"Viipeke","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"putukad","icon":"üêû"}},{"level":"3","type":"word","question":"Ma olen pehme ja roomav putukas, kes ehitab endale kodu siidi abil. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen tuntud oma ilusate ja v√§rviliste kookonite poolest."},{"text":"Mu kodu on tavaliselt oksal v√µi lehtede vahel."},{"text":"Ma muutun ilusaks liblikaks, kui olen valmis."}],"options":[{"label":"Tigusilm","isCorrect":false},{"label":"Siidikoi","isCorrect":true},{"label":"Vaksik√§rbse","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"putukad","icon":"üêõ"}}],"plant":[{"level":"1","type":"number","question":"Ma olen roheline ja kasvan maas. Minu lehed on √ºmarad ja mind armastavad mesilased. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Minu √ºks leht on neljalehelise ristikheina moodi."},{"text":"Ma kasvan sageli aias ja v√µin olla ka s√∂√∂dav."},{"text":"Mesilased armastavad minu kollast osa."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"taimed","icon":"üåª"}},{"level":"2","type":"number","question":"Ma olen v√§ike ja roheline. Mind saab leida aias ja mul on punane m√ºts. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on ka paar valget nuppu peal."},{"text":"Ma olen tihti salatis."},{"text":"Minu kasvatamiseks on vaja ka seemneid."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"taimed","icon":"üçÖ"}},{"level":"3","type":"number","question":"Ma olen k√µrge ja v√§ga tugev puu. Minu lehed on pikad ja tumerohelised ning kasvan metsades. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Minu puu viljad on sageli √ºmmargused ja pruunid."},{"text":"Minu lehtedest tehakse tihti paberit."},{"text":"Minu t√ºvi on tugev ja kasutatakse ehituses."}],"options":[{"label":"Kask","isCorrect":false},{"label":"Tamm","isCorrect":true},{"label":"M√§nd","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"taimed","icon":"üå≥"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"number","question":"Ma olen number. Kui kosmoses lendad, mind n√§ed iga p√§ev. Kes ma olen?","hints":[{"text":"√ñ√∂sel taevas s√§rav valgus."},{"text":"Ringikujuline ja valgust peegeldav."},{"text":"Esimene t√§ht 'Kuu' s√µnas."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"kosmos","icon":"üåô"}},{"level":"2","type":"number","question":"Ma olen number. Lendan taevas, kuid ei ole lind. Kes ma olen?","hints":[{"text":"M√µni arvab, et olen juustukuul."},{"text":"M√µnikord varjan p√§ikesepaistet."},{"text":"√ñ√∂sel mu n√§gu s√§rab."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"kosmos","icon":"üåú"}},{"level":"3","type":"number","question":"Ma olen number. P√§ikeses√ºsteemi keskpunkt, k√µik mu √ºmber tiirleb. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Valgust ja soojust mul jagub."},{"text":"Suur ja kuum pall kosmoses."},{"text":"Hommikul √ºles t√µustes mind esimesena n√§ed."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"kosmos","icon":"‚òÄÔ∏è"}}]}